小六女生創神奇杯 飲水有果汁味 ?? Right Cup ??

【晴報專訊】被喻為「少年科學家搖籃」的香港青少年科技創新大獎，今年有300間中小學參加，提交3,500份作品。聖保羅男女中學附屬小學的小六女生發明的神奇健康水杯奪得小學組最優秀項目，保良局顏寶鈴書院中五生發明的吸油海綿寶寶則獲中學組最優秀項目。
神奇水杯是聖保羅男女中學附屬小學小六女生鄭琛翹的作品，她閱讀耶魯大學的研究，指食物的真味是味覺、嗅覺和視覺混合，於是想出神奇健康水杯，在水杯加設載有橙皮的香味盒和有顏色的LED燈，令用家飲水時產生享用橙汁的錯覺。鄭稱完成水杯後才得知外國有類似發明，但她認為其設計更佳，因香味盒內是天然材料，只需更換香味盒便可重用。
中五生研吸油海綿奪獎
另外，保良局顏寶鈴書院3名中五學生梁鎛謙、陳景倫、程宇軒則研發了一種凝膠狀物料，打造成吸油海綿寶寶。梁鎛謙指，只需18元的材料約可做出1公升的吸油物料，可吸取5公升的油，採取高壓離心程序分隔物料和油後，物料可重用10次。
3人憑發明奪得香港青少年科技創新大賽高中組最優秀項目大獎、Intel理光可持續發展特別獎，以及能源及環境科學項目高中組別一等獎。

想問小六生發明 right cup ?
right cup @ Indiegogo

兩個發明都係外國有

總好過某啲人認為自己喺原創

有個大學同學教書
新界西某間好中意出同類風頭既中學
年年比老細叫佢幫學生諗計同落手做

因為印象中已經唔係第一單係咁
小六生去睇耶魯大學的研究.......